\Large
\Makar{7}{146}

Протяженность автомобильной трассы составляет 6940~м. Большую часть
трассы занимают два тоннеля, длина одного из которых на 17~м больше
длины другого. Найдите длину каждого тоннеля, если наземная часть
трассы составляет 703~м.
\begin{solution}

  Пусть длина более одного тоннеля равна $x$~м, тогда длина другого
тоннеля равна $x+17$~м. Суммарная длина $6930$~м трассы есть сумма
длинн тоннелей и длины наземной части, по условию равной
$703$~м. Составим и решим уравнение.

  \begin{align*}
    x + x + 17 + 703 &= 6930\\
    2x + 720 &= 6930\\
    2x &= 6930 - 720\\
    2x &= 6210\\
    x &= 3105
  \end{align*}

Таким образом, длина одного тоннеля равна $3105$~м, а другого -- $3105 + 17 = 3122$~м.
\end{solution}
\begin{answer}
  3105~м; 3122~м.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

